回歸以嚟 中國下緊一盤好大嘅棋

由回歸一刻，中國已經處心積慮收香港皮
可能真係溫水煮青蛙，但呢煲水煲到幾熱都好，啲青蛙都覺得冇問題。

由開放自由行到每日150，都係用一個合法合情合理嘅方法去令強國嘅人湧落嚟；同一時間，所謂嘅經濟發展，亦都將所有嘢越搶越高。小到日用品，大至樓價，最後令香港人產生一種心態。

不如唔好生小朋友

正正因為物價高、住屋難、生活更難，香港人唔生 ，勞動人口減少，就俾咗一個更合適藉口去輸入強國外勞、專才、甚或未來嘅強國醫生

呢個藉口，亦都更明正言順咁俾嗰班150搶資源。教育、醫療、房屋、等等。一步一步溝淡香港人，一步一步潛移默化強國嘅軟實力。

就以5月20為例，兩三年前，邊有人會不斷講520去取其諧音？但呢一年，開始多人講，身邊朋友都跟風講。

抖音、強國劇、強國食品，越嚟越多人接受，連本身抗拒嘅人，特別學生，唔想俾人排斥，都開始動搖，鐘個頭落去。不出五年，香港會俾強國軟實力吞噬，所有資源都會係十五年拱手送哂俾人。

好同意唔好生仔

其實520好多年前已經有，好似係某套電視劇出現過，跟住hit過一排然後又無乜人講，係呢排先興返

但就算生仔，都係淪為支那slave

真香港人唔生仔
遲下香港就變成150支那港

一直都陰啲陰啲將香港浸返陣大陸味出嚟
依家周街都係大陸字餐廳
早期就重慶粉 近排就喜茶
逐少逐少咁換血等你班人習慣
連金鐘中環呢啲金融區都見到殘體字大型廣告

生仔就可以變回以前香港？

香港,深圳, 廣州呢排好似反而唔興喎
唔知係咪因為黃子華講過, 廣東話520=唔要你